香港民主女神團隊夥漫畫家阿塗出版童書 盼「將香港民主運動流傳於世」民女、靜靜雞、連儂仔、獅鳥、銀婆婆⋯⋯

民女、靜靜雞、連儂仔、獅鳥、銀婆婆⋯⋯香港漫畫家阿塗筆下搞笑抵死的角色，走出屏幕，即將製作成書和模型公仔，為香港民主運動義賣籌款。

去年 7 月，曾被提點「小心觸犯國安法」的阿塗，在《明周》專欄被腰斬。其後，「香港民主女神團隊」與他聯手推出名為〈登山讀書會〉系列漫畫，「以嘻笑怒罵的漫畫連載方式讓抗爭的種子遍地開花」，至今在 Facebook 已刊出七集，網民反應熱烈，每次均錄得過千按讚。第二季漫畫亦已確認，預計今年 4 月重新開始連載。

「香港民主女神團隊」昨日（3 月 22 日）宣佈，製作首季一套 12 本〈登山讀書會〉兒童書，「由淺入深引導對民主自由的思考」，並「將香港民主運動流傳於世」。項目現正進行眾籌集資。

團隊指，〈登山讀書會〉角色可愛討好，以輕鬆有趣方式敘述香港人的故事，引起讀者對民主自由的討論，是「教育下一代必備」的讀物。「港共」過去兩年利用疫情作為政治手段不斷打壓，街頭抗爭幾近絕跡，體制內亦不容許任何反對聲音。為了打破困局，他們決定用漫畫凝聚港人之餘，更進一步跳出同溫層，「以簡單易明的內容和角色打動國際觀眾，為香港民主運動爭取更多支持」。

製作童書之餘，團隊同時為主要角色推出模型公仔義賣。由印刷、注模、上色、包裝、運輸，各個工序全部 100% 香港製造，務求「身體力行重建本土工業」。產品於網上銷售之餘，亦於本地黃店寄賣。產品售價三成將捐予 612 人道支援基金或交予參與的店家，「將創造出的價值回饋運動，成為對抗打壓的本錢。」

推

好書必買